---
title: 哦，这恼人的雨
date: 2009-03-27T09:23:20+00:00
categories:
  - 生活
draft: true
---
醒了，病了，难受  
车轮撞击铁轨发出轻盈的节奏  
疲惫后的放松，似箭的归心，共鸣着  
信手撩起窗帘，玻璃上飘忽的水珠告诉我  
雨天 

整理了衣衫，伫立窗旁  
绿色的麦田  
袅娜的杨柳抽出嫩的芽  
油菜的黄含蓄在一片翠中，就要喷薄而出  
这一切，在雨中，变得愈发浓重起来  
浓重的色彩  
浓重的春意  
浓重的归心  
喜欢雨  
没有理由  
没有借口 

走出站台  
一切熟悉的无需环顾  
拥挤的人群,翘盼顾望  
排队等候的士的长龙  
就像熟睡  
雨天带给了司机溢于言表的喜悦  
而病中的我  
只有无望的等候  
雨水浸入了鞋  
淋湿了肩  
车轮飞转起华丽的水花 

偶然间  
听到自己悄悄的说了声  
哦，这恼人的雨
